爆眼記者 入稟高院索開槍警身份

爆眼記者 入稟高院索開槍警身份

Veby接受美聯社訪問時稱，冀所有傷者得到公義。美聯社

【本報訊】印尼女記者Veby Mega Indah今年9月29日在灣仔採訪示威活動期間，相信被警員以橡膠子彈射傷右眼，視力永久受損。Veby擬發起民事訴訟，日前入稟高等法院，申請訴訟前的文件披露，要求警務處長向她交代當日開槍的警員身份。

17次去信警方被拒

相關新聞：飛行服務隊 懲教 受累評分跌

代表律師韋智達（Michael Vidler）指，等候警方提供涉事警員身份已逾兩個月，曾17次去信要求警方公開身份，惟一直被拒。他表示沒有信心警方會主動調查，而提出私人檢控的限期為六個月，故決定直接訴諸法庭。

據了解，39歲的Veby仍在等候法援審批，惟因案件有逼切性，故先行入稟。她向警方索取事發當日下午約4時50分，站在灣仔入境事務大樓天橋通往告士打道的樓梯上，開槍射傷她的警員資料。

入稟狀要求警方交出由9月28日至今所管有，所有顯示該警員身份和識別編號的文件，包括供詞、報告、通訊和電腦記錄等。案件將於明年1月3日聆訊，預計需半小時。

Veby從事記者工作13年，現任香港印尼媒體《Suara》副主編。她早前接受訪問，稱中槍當日身穿記者背心和頭盔合法採訪，沒想過警員突然向她開槍，但她沒有後悔走到前線，願繼續留港做記者。

■記者勞東來
案件編號：HCMP2249/19

PUSH !

Push

呢條文宣片整埋下半集! 你肯推Post 就12.8 一定有3百萬人!

推推推

支持

推

雖然個開槍黑警坐監都彌補唔到冇咗隻眼嘅痛苦

push

推

但冇人提印尼女記者今日個集會

港警全球最垃圾

pish

夠唔夠錢

推
以眼還眼

推！

案件將於明年1月3日聆訊，預計需半小時。

幾撚慢又可以拖多一個月

推

以jer還眼
人地記者隻眼重要過強姦犯隻眼好多
況且佢地要眼嚟做咩
應該切jer以還記者一個公道

拎左d資料之後點

甴近平

敢做唔敢認，香港警賊仲衰撚過阿蓋達ISIS

tui

support

其實可能警狗自己都搵唔到果條係邊隻狗

拉示威者就 快快審 on99

尖沙咀家姐？

私人檢控
不過港共政府一定會用市民嘅稅錢去幫個死黑警請律師

支持
黑警死全家

Good job

17次去信警方被拒
垃圾黑狗

721 831

push!!!!

佢眾籌條link仲係咪度

Push 清算1個都係清

up

以眼還眼
點都要個黑警收皮

法援唔夠係咪應該眾籌

128

加油呀

被拒理由係咩?

其實點解可以被拒
仲話為人服務

佢唔止係為自己都係為香港人。
佢真係鍥而不捨去追究黑警，佢都無因為自己來自轉弱勢嘅國家而俾黑警收買。
希望推到國際幫佢。

成日叫人投訴 人地去信左17次都拒絕 阿

叫強仔送幾貸印尼撈面打佢走

個集會係印尼作家

推爆

彰顯公義！

黑警還眼

啱呀
呢D係無必要0既武力
有哂證據
應該要入到條黑警

希望唔好係果D紅官去審

推到佢上國際

唔明點解會有人拉

手足

夾錢？

向嗰隻惡狗，提個人索償？好想幫吓呢位印尼記者

聽講私人告隻condom狗 唔可以用稅錢要隻狗自己出自己搞掂

支持!

撐

支持印尼記者

警察係咪防礙司法公正？人哋問咗成17次都唔肯比名，咁點告佢？
請PPRB 解釋.....邊個刻意唔比係咪可以告埋佢哋串謀防礙司法公正，公職人員行為失當罪？

有法可守

咁多傳媒 影到 但分唔分到隻狗 會唔會交人就成問題

支持爭取公義

左膠如何針對運動

左膠見到女仔有危險 不了
(下圖為天水圍14歲少女被藍絲圍毆)

投訴機制行之有效喎 屌你老母啦

Respect

去緊 就到

單眼佬

你老母 班狗無樣會認
你班仆街死十次都唔夠

push~

但係會係一個好開始，有第一次就一定會有第二個坐監

班死黑警

p

go

屌
佢地會內部籌旗架啦
7黑警咪又係咁

而且建制又比錢佢地成批垃圾

光明正大邊洗遮遮掩掩啊
強烈要求警察公開身份
還警察一個清白

黑警還眼啊dllm

黑警還眼 黑警還公義

比較想知民事嘅話律政司會肯賠幾多錢私了

加油

追討到底

國際線根本最值得推呢單

要成功

仲話有機制，包庇到出哂面，想等件事掉淡左

法援唔批就眾籌，實課

搞撚咗咁耐，咩都追討唔到
根本就冇法治

今次我應該唔洗點諗
洗定八月十五等坐監
一係就盡快著草返大陸
開果槍攞個尾彩完全無合法性

告到隻狗仆街死

爆眼少女果單就不停叫人出黎指證
呢單斷正加有人出黎指證就當睇唔到
警曱甴

黑狗:我地都無no.唔識查

っp

怕佢連最基本坐監都唔使

1208

推！！！

希望記者得到佢應得嘅公義我地都係

聽日兩點維園集合
for 科大人:

source: 科大學生會fb

香港告得入咩？靠國際啦

加油呀!

一定要追究責任

光復香港

點解印尼女記者仲識玩過香港人

128 維園見

煲大佢

出嚟啦死黑警

Up

慢撚到咁
我哋啲嘢就即日

因為成班負能量撚加懷疑黑警mon post狗叫人唔好報警

一定要開
屌你老母

加油
射撚盲人唔洗負責任？！

Support!

1208 維園見

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學

推啊

佢受傷嚴重程度係咪同811 女fa都係咁嚴重？

支持、支持

直頭要眾籌請大狀告到隻畜牲坐10年百年

一定要告鳩黑警

民事冇坐監？

維繫共產法治定保住隻狗呢今次會

唔係報警 係民事起訴啊唔明點解d受害人 甚少起訴 有內情定點

黑警負責任呀

告民事claim反幾千萬然後申請佢破產

有冇英文版

支持記者

想知一個警犬身份竟然要告到上高等法院...軍政府

支持veby

班廢柴欺善怕惡

推到啲賤種狗含家產

推
【上個post無人理】全港最大Fact check 平台正式推出啦

雖然係彌補唔到受害人嘅痛苦但係做錯事就點都要受到懲罰 希望黑警終身監禁

民事案不會判監禁

刑事案先有監禁，但刑事案要警犬拘捕調查，結果會唔會....

一句到未，香港檢控制度有問題，警犬犯罪冇人拉

push!

推上國際線啦

甴曱平

黑警到你地還啦

12.8一齊嗌新口號
“Save Uyghur, Free Tibet”
(Uyghur讀WE-GA)

有名就得，唔駛驚唔夠錢，到時開個眾籌就得，1、2千萬絕對無問題

上次被popo 捉咗嘅其中一個德國人，返德國做訪問，被警屈襲警及掟汽油彈⋯⋯在警署見到12嵗男孩成頭血....

快？
拉示威者都係1月審
不過係還押到1月再審

印尼政府有冇出過聲

有相

垃圾港共警察，一定要追究到底！

Push ah!